陳潔玲轟高官年齡層視野離地 唔理解年輕人行業：派對房間係冇老舞跳

陳潔玲（Christy）經營兩所派對房間在今年的武漢肺炎疫情下，先後3次被政府勒令停業，全年能夠營業的時間大概只有4個月，可謂咬緊牙關死守經營。

最近因爆發跳舞群組，政府即宣佈關閉派對房間，Christy與一眾同業對政府決定百思不得其解：「今次業界都好錯愕，好似一覺瞓醒就叫我哋聽日停業，究竟發生乜事，明明爆發疫情群組唔關派對房間事，唔明點解政府將呢個群組歸納入去派對房間。」經歷今年數次停業，見到政府處理疫情的不同決策及措施，相信一般人也不明他們的邏輯是怎樣，Christy說：「可能做決策嗰班官年齡層，佢哋嘅視野，唔係好理解到派對房間係一個比較新興行業，相對係屬於年輕人行業。」

她指不少行家已去到絕望地步，因為業界都是年輕一輩，在社會上聲細力弱，每次遵從停業要求後，一切損失也是這群年輕人獨自承擔。

在疫情下，Christy形容派對房間是受重創的一群，雖然之前政府有金錢援助，但一次比一次少，相信今次停業也沒任何援助，Christy說：「今次呢關好難過，今年大家都捱咗好耐，本來等聖誕節檔期，睇可唔可以復甦，再追返之前的生意額，但今次一停可能係1個月或更長日子，好多行家未必捱到呢關。」

對於有何意見給予政府，Christy坦言心灰意冷，批評在政府眼中，他們是可有可無的一群，即使犧牲也不可惜，「希望佢哋唔好咁離地，派對房間係冇老舞跳。佢哋係咪停留咗喺以前年代，佢哋後生時去跳舞就去呢啲地方，時代已經唔同咗，其實可唔可以行出嚟睇吓呢個世界發生乜事。」

面對派對房間零收入，Christy覺得不能再坐以待斃，她前晚(23日)與幾位股東朋友到元朗簽租約，然後前往他們租下的地舖視察及跟裝修師傅傾談細節，「今次係我第一次做飲食業，咁啱有位股東做開飲食，另一位係地道台灣人，所以今次做地道台灣美食。疫情下大家去唔到台灣，就可以嚟食我哋準備嘅台灣美食。」Christy指疫情下開實體店，承認冒很大風險，洽談租約時也跟業主拉鋸一段時間，最終業主肯降低租金，她透露除實體店外，更會做網店售賣台灣美食，預計總投資過百萬元，由幾位股東合資，餐廳趕及聖誕節前營業。

但party room
staycation呢
玩得仲close過跳老舞啦

同上一代啲仆街老豆一樣
賭輸錢 返到屋企打鳩個女出氣

論點好似....唔夠力wor姐姐
禁止係想防止人群聚集 避免進一步擴大感染
咁你講啦開P房 唔係一群人玩係咩?
仲要一日唔止接一單 你會唔會做完一單就disinfection 一次先?
坐既 玩既都無消毒既過同跳舞有分咩

無諮詢你係因為你政治冷感 殺到埋身就聲屌兩句
係度 哥哥勸你執柒左佢啦

講真COV-19 真係沒完沒了
轉型做其他野啦

屌佢老母次次都係藍屍跳老舞出事

Yesterday’s news

佢都算政治冷感咩

j 出血

我又真係無聽過有party room群組, 係咪我miss左

打邊爐群組係party room到搞

好撚大波!目測F cup

佢政治冷感？
TVB唔俾佢出聲佢直頭唔撚做喎
呢大半年佢日日都有屌個政府
講真，佢講嘅論點的確係唔夠力
但個政府其實從來都冇諗過真係防止人群聚集
我點睇都覺得佢而家係打擊緊後生果一班嘅生意
飲食業零售業partyroom全部都重災區
就算你partyroom真係全部都唔撚開
我當你連餐廳酒樓都唔開啊
林鄭條仆街咪又係每日放幾千個大陸人落嚟玩
個政府帶頭收你皮，我真係唔知可以點反擊

佢邊算政治冷感…

close唔close唔係問題，問題係有冇帶病毒人仕，你 close 得過 NBA、 NHL、MLS 班人打波

又係19富婆藉跳舞叫鴨......

佢間partyroom

根本就離撚晒地，唔係人選出嚟真係爭D，又唔洗問責，咪養呢班垃圾係度囉
八達通唔識用，去7仔買廁紙，俾人聽到呢D on9野，仲有票俾你? 過主啦

其實問題不嬲都係有漏洞比人入左黎
當時打邊爐群組就係有個親戚響支那入黎

問題從來都係你個圈子有冇人係出出入入
香港依家班後生仔根本冇出過去

咪就係，你當香港係 bubble ，你不停放件有的入來，你真係要嚴過咁先零到

哩個年輕人咁多錢，又開幾間party room 又開餐廳？

樂觀d諗 要中梗係呢d人中啦

好想包養陳潔玲

尷撚尬到 佢都政治冷感 仲講咩哥哥
好撚柒呀屌

哥你老味咩戇鳩………

佢真係好撚癲

禾老婆

今晚J佢

你都係想屌姐
哥哥

一個奀星都有咁多錢投資做生意
我諗我地真係要檢討下自己

Btw攬炒就係咁架
你唔係覺得攬炒既時代仲會比你響香港安安樂樂咁做生意呀嘛？

點解去元朗開

就係知道年輕人行業先想玩死你地
利申：識幾個廿幾既搞呢啲房已經捱唔住摺左

條女對腳仲撚正

睇錯 又以為係唱白金升降機個個

邊間party room？想一人包場

跳老舞

即係ptbf

佢勁黃喎 一直屌開政府

你立論方式都幾獨特
「禁止係想防止人群聚集 避免進一步擴大感染」〈- 開個似是而非嘅理論框架

「咁你講啦開P房 唔係一群人玩係咩?」 〈- 之後就開個唔知重點係邊（虛）嘅論點去嘗試講到同個框架有關，一群人係P房玩同擴大感染嘅關連係邊個位？一群人唔去P房都可以逼係細啲嘅屋企玩，咁你想支持啲咩？你支持禁止「一群人」存在？定係P房有咩特質令人更易感染？無細位/例子去解釋點解一群人玩就會擴大感染其實好難構成有意義嘅批評。啲人個個上去P房玩就會互瀨？定係玩開互相吐口水？篤波玩switch 需要超緊密接觸？

「仲要一日唔止接一單 你會唔會做完一單就disinfection 一次先?」 〈- 跟手自己開個唔知邊度得出黎嘅假設。你話無可能？咁出面餐廳換枱率仲高都disinfect 到，點解佢哋無可能？定你覺得餐廳都係無可能做到，都應該禁埋？你覺得無可能做到嘅理據係邊？定還是你假設咗人哋懶唔做？咁人哋可唔可以唔懶？
「坐既 玩既都無消毒既過同跳舞有分咩」〈-基於一個上面唔知點得出嘅假設再屈落去高危事件到。但你講呢句講嘅特質係唔係得P房先有齊？除此之外，剩係坐/玩嘅無消毒就無事？試下用你個例子去睇，跳舞係因為坐無消毒定玩無消毒？定係坐加玩無消毒？

「無諮詢你係因為你政治冷感 」〈- Modus tollens 即係政治唔冷感就會有諮詢？證據呢？政府諮詢過邊個唔冷感嘅人？
最後，你仲好意思無啦啦屈人哋冷感。

阿哥哥你都幾厲害，鳩up 都可以咁多地方護住政府，無端白事咁攻擊發聲者。 小妹勸你唔好勸人啦，入政府啦。定係已經做緊pr? 因為佢哋立論方式都係奇奇怪怪以及鍾意鳩up ，同埋會有意無意偏幫暴政。

咁都唔執
真係咁多野撈
定副業係判伴遊呀
好多港女做緊

善用起底功能

真㗎
咁戇鳩嘅

之前又人吹政府叫停業要賠錢
嗰啲人死咗

佢地仲以為party room = disco

大家唔好怪佢
cctoy既質素係咁上下

用黃圈搵食 點會政治冷感

無老舞跳，不過會同佢體液交換

咪係

冇改錯名 孤獨既可憐蟲

屌你老母 依家係無封關搞到咁

哥你老味尾 屌你唔撚識就收皮啦 依家係無封關搞到又有輸入個案再係本土爆呀 你唔撚封關限聚有乜撚野用呀 柒頭皮